連登有冇人用trackball

你地用緊邊隻同好唔好用？

pish

用 elecom huge trackball

係日本買二百四蚊

不過佢個software 差啲，無得set function key 直開exe

六-七年前開始用thumb ball (因為做野嗰度佢需要固定個位)，自己就去買隻Logitech M570(初代未改用垃圾料)用足咁耐未壞

前年Logitech竟然update隻野去MX ERGO我就即買，衣家呢隻長擺公司，手感同driver功能係好過M570不過d掣同個波個感覺係M570順暢d

最近響日本yodobashi見到Elecom隻wireless trackball HUGE只係5000 yen平平地就買埋黎試，主要係想玩吓finger ball唔駛成日用手指公
因為我係用Mac機而elecom個mac driver都幾廢，我都仲係未config到心水setting出黎，又無心機去搵custom driver/software去tune
不過整體上佢硬件手感係好好

用緊呢隻，我一開始用電腦已經用trackball,好用同個設計合理好多，唔明點解有人用mouse

Logi MX Ergo真心冇得輸，好揸手，感覺準過上代M570（利申文書用only)

M570就真係好耐用，點都唔壞咁

Elecom試過隻EX-G好快就壞左mouse wheel，之後永不錄用

用手指公定食指中指碌波舒服d？
用magic mouse真係用到手痛

M570個波(下面既bearing)有一個問題就係佢停低嗰時唔係好穩定，姐係當我fing個ball一段距離之後放手佢係會去到某個位突然急停，以至有少少反彈
MX ERGO個波完全解決左嗰個問題

ergonomically係手指波最少stress，而且你可以食指/中指/無名指三隻交替/合作咁用個波，對於用慣既人佢係有最大精確度
另外如果你用上面Kensington或者Logitech trackman呢d左右對稱既款，佢係同時間俾埋左手既人用
就算係右手撚，我都有時想用左手去控制cursor因為右手要做其他野例如寫字 (呢方面多數人會左手練用trackpad)

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

呢隻

以前用過LOGITECH M570
用到手指公關節痛

有冇試過better touch tool ？可以set 好多gesture

呢個真，手腕痛轉thumb trackball咁手腕唔痛，但有時都會覺得手指公個關節係咪想來料
但又未真係到痛所以都未話轉手指波

反而屋企就用番平時啲ergonomic friendly optical mouse (而家試緊MX vertical，感覺幾好）等唔好操爆埋隻手指公

手指公響以前年代唔會有咩特別stress，除非你做特殊工種尤其係技工
不過衣家因為電話touch所以全部單手揸電話既人都日撚日用好多個鐘手指公，先搞到響電腦用thumb ball好似加劇負荷咁樣

我衣家個approach係響自己控制既setup會溝唔同既input device，務求唔會經常死用同一款姿勢

我有用BTT不過只係響touch bar MBP度customize條垃圾bar
就算好多trackpad度用既multi-touch gesture我明知佢有用都唔開，因為用左cursor成三十年真係習慣晒普普通通一粒野click黎click去算，唔好搞咁多動作 (除左hot corners囉)

我反而係中間手指攰d
magic mouse要凌空
手掌冇承托

試過普通mouse 就手腕攰

天下第一mouse.

如果咁你應該暫時用thumb ball去中和番，去到手指公覺得唔妥先再review
平平地用隻M570先囉

識嘢喎

隻HUGE其實真係好大塊

因為我用mouse 用到手痛
轉過logi M570 都唔我
用依隻就解決晒

m570用家留名

對比gaming mouse 有咩好處

thrumb ball mouse 有冇得打側打斜用？有時手腕攰會想轉姿勢

Elecom Huge +1
同樓上巴打意見相似
但點都比Logitech好用

cst l-trac laser trackball,金屬啤零 ,dpi 高，dual mon 好正，粒波仲識發光，外國有痴線佬換鋼球或者玻璃球，桌球都見唔少

kensington 隻orbit with scroll wheel 同expert mouse 都用過，但都係cst 最正

隻mouse好銀眼啊

緊急制

右手track ball
左手有隻藍芽mouse

想搭單問有無trackpad介紹? 想係win機用

諗緊Orbit with wheel定huge好
想試吓用波

原來都有咁多人用trackball
我自己真係用唔慣

其實係因為lihkg太hit

所以講咩都一定有同好
trackball我用完手指痛

最好轉microsoft mouse

邊隻

M570

我用過elecom M-TP20UBS 同 m$ mouse

我覺得elecom M-TP20UBS 好用d

仲有trackball一開始會唔順滑，第一下落手會覺得有delay
要用耐啲 等個波吸下手油先正常架

Magic Mouse 係全世界最on9 嘅mouse

留名睇邊隻行貨大波最好用

香港應該一定唔少trackball撚，老屎忽或者特殊工種好多需要用ball
而且你睇腦場都長期有擺trackball就知係有市場
同埋近年開始多職業病去睇物理治療都會建議d人起碼轉隻扮ergo既form，而mouse係連扮都唔扮

MX ERGO呢種得，佢本體已經有磁石俾你揀平放定係少少斜
如果買Plus款佢跟多舊膠俾你再擺斜d
(利申: 我用平放，隻手唔夠大，打斜會搞到粒波好高)

Slimblade

呢類trackball /track ball 反轉會唔會跌粒波？

唔會，但可用筆篤出黎清潔

唔會，絕大部份個設計都係隻「碗」啱啱好係一個180度+既半球體，個波係會有少少食死響入面，不過你用力抆個波/碗底個窿篤番上黎就可以拆走個波去清理
除非你用到超大波，可以轉用桌球嗰種；嗰d因為個波都咁重而佢又預人成日轉波黎玩所以隻碗會整鬆d

有無係藍牙既?

用緊Elecom EX-G Pro，手大先好用，因幾大個。普普通通，個波有時都會KICK KICK地。

多數都唔係，得2.4GHz RF
粗略記憶: Logitech / Elecom / Kensington各自得一隻有bluetooth

原本order咗隻huge
但睇reddit話換完啤擰都係無Kensington咁順
即刻cancel返

Btw腦場會唔會有得試？

microsoft mouse M570？？

我係講用到手痛係Logitech m570

唔好買elecom deft pro
有設計缺陷，入面粒電芯好易移位，一拎起放低就會移位關機
用左大半年仲壞埋

elecom 得個樣
driver 差，硬件設計垃圾

呢幾年出既全部都係藍牙啦

Mx ergo, expert mouse wireless, elecom 幾隻都有

垃圾，同Kensington 無得比

唔係講笑Elecom driver真係垃圾級別，隻HUGE如果唔係driver咁流我實建議佢
(雖則搞custom driver都唔係非常之難)

試下language 選日文

用英文有啲野set 唔到

無用, 我就係用日文win+ 日文driver

成日會變彈出黎話detect 到新device, 話你係咪用緊呢隻mouse

大陸野都無elecom 寫得咁廢

mx ergo 個波位直同手腕貼桌面個距離比以前m570 短左好多

你隻手大少少就已經會令到手指公過前, 迫住要用傾斜角度

其實用落反而覺得m570 個ergonomic 做得仲好

如果唔係佢有藍牙, 可以係兩部電腦之間快速切換, 我會選擇返m570

英國森林 expert賣37磅

wireless?

如果公司機無得自己裝driver/software，會唔會無咁好用？

Wired

咁算啦，咁既價錢買slimblade 好過

expert mouse 個設計太斜，用得耐會攰過slimblade

除非你好有需要wireless 先好買expert

在公司用開WIRELESS，無條線係好好多。

用左幾年k記scroll ring 用食指中指控波
爽，唔易累，準
scroll ring 睇長篇doc/網頁又係正

我現在是用大母子控制，都想試下轉用中子，好似更彈性，又可以用左手。

有冇人用mx vertical

中子都用到?
有冇試過用電子 輕好多

屌

which one?

無晒貨好耐，CST 仲sources 緊零件
未知幾時先會出到貨

邊隻microsoft mouse

我一開始係用Logitech m570 ,但用完手指好累

中期就用Microsoft - 標準滑鼠鍵盤組 600,呢個比 m570好

但暫時覺得手感最好係elecom M-TP20UBS

2年前係amazon 買

sorry , check 返原來係上年mass drop 買

6月嗰時個老細退休，轉咗手俾pi engineering
不都係無貨，得返o-trac

講開又講，Microsoft嗰隻trackball explorer又係上左神枱不過停產
因為好多舊用家唔想轉，所以二手/好condition既可以賣到千幾二千蚊

呢隻bearing 先天設計好易磨損

無乜值得留戀

唔計CST, finger ball 黎講slimblade 已經係最top 個隻

orbit w/ scroll wheel啱啱到手
係幾舒服
不過有D唔夠拱
係咪應該買隻huge返嚟改bearing

自己鐘意用咁又唔好講到自己幾咁高人一等
用呢隻野點打機呀

我用嚟玩COD

係屋企用mouse ,返工先用trackball , 咁咪得
返工玩sap 左邊Menu 右邊係張form, 又十鳩幾萬個掣，我過時玩到手腕痛先轉用trackball 先叫做好咗

雖然係公司扮工我都用trackball 打cs go.... 叫做好過過時用開過隻m705,因為隻無線mouse 打機會delay

今日試咗MX ERGO真係好吸手

但可惜係thumb ball

打機某幾類嘅game已經唔適合用trackball

唔好係香港買trackball
保養全部cut 到得返一年, 又賣得貴
等外國有特價或者用淘寶買都好過本地買, 平1/3

咩game唔適合?

用trackball 可以打咩game

我諗係睇你用來打乜GAME 啦，ACTION GAME我就用唔到了

踩地雷都應該幾吃力

用慣左就同mouse差唔多一樣
可能除左好大好大面積既plotting會有分別，因為mouse你可以擺響好大塊枱面度慢慢拖

kensington 有新trackball 玩

有bluetooth+ 2.4g 仲要係用乾電池, 唔駛怕舊電壞

呢隻抵玩過mx ergo

等緊cst/gameball

thumb ball

減少手腕關節移動，冇咁易患上腕管綜合症